新手買二手Mazda 有咩要注意

21年1月 甩P
到時想買部二手車 目標想玩Mazda
主要2～3人 假日車
睇中Mazda 6 個款幾靚
唔知各位有咩意見

p.s.諗住買左返黎到劏

唔好買，買ae110

買rx7

現役款車頭偏長加A柱個盲點偏大, 出路口同過線視野略差要額外既留神. 個人覺得得唔係好岩P仔渣, 但講架車既話無咩問題, 唔係心急型2.0都夠用.

Ching 意思車長側鏡盲點大唔易渣？
利申：渣左幾次都行70最多

唔係, 係A柱本身既盲點, 如果你渣過覺得無問題就OK

2至3人假日車買咁鬼大架

係幾靚 我都想

Ching 唔好笑我有咩意見俾小弟

除非你真係好鍾意個樣 (6仔係幾靚)
如果唔係不如買Mazda 3 或者 CX5

我無渣過 Mazda 反而借過朋友架凌志 is250玩過下 練下路面

Hello. 最好買柴油版 好抵用。電油唔好考慮。

本身 6仔都係Segment D既車
有返咁上下長度, 成4.8m
P牌揸都係件好事, 拎住佢泊得掂街
其他車都冇難度

Mx5 rx7 rx8

is250視野好好多

3仔個內竉
cut 普遍2手都唔平

小弟未渣過其他 唔明咩視野好好多 意思睇路面闊好多？

cx5*

多謝 Ching 提點 車身長對泊車技術一般既我真係會有d 怯 。不過樣靚呢方面真係難以抗拒

車長泊得掂 轉車揸都輕鬆泊到

你揸車個陣，玻璃同側鏡之間咪會有個 三角位，有塊細玻璃，個個位咪a柱，但其實佢開到大一大都係會有盲點，咁對你係新手黎講咪個塊玻璃愈細你咪愈危險

Hi 花撞到人個陣，賠錢個價仲靚

唔知你預算幾多 但我覺得GOLF真係好揸過MAZDA 3

利申 揸緊MAZDA 3

比個參考你 mazda6 柴油 1/2 tank 行到600 公里差不多。除返抵過坐巴士

呢款車因為要做到流線型所以佢2條柱係特別斜，亦因為咁個盲點係特別嚴重，你要小路出大路去判斷大路有無車又或者係鬧市內慢車轉灣時都好易因為俾條柱遮住而影響判斷。

唔講車價同保養，樓主假日車條油數應該連牌費既差異都追唔到，巴打你平讓俾佢之外好似睇唔到買柴六既理由。

都係既。隨心is ok

揸緊 mazda3 a柱好遮架真係

學到野 多謝各位Ching

爽d ?

你個頭識郁架嘛...唔怕啦

新牌要黎撞花

新仔買d高性能少少既操好過啦
g20既bmw 330i m sport啦
唔貴又好玩

新手裝番後cam 盲點鏡 已經易好多啦
跟住再慢慢練到唔洗用魚眼鏡泊車
咁就大部分私家車都可以輕鬆泊到

搵d闊少少既位練先是基本吧

清是咪放油渣mazda6

可免則免

唔好買SKYACTIV 之前果D

P牌揀6仔咁大架好難完全唔HI花...

搞得掂就畢業

畢業前應該要交兩三次學費

每次幾多唔想俾人劏

我都心大心細 仲諗緊會唔會揀部細d 但個款無咁正

Ching budget 幾多？
新手不如Mazda 2 / 3 先啦 抵玩d

budget 8～10萬

泊車唔好怕樣衰
扭多幾手唔好慳就應該無問題

8-10萬就 M3 算啦

車身長係SADEN通病.
我都同意新手不如買hatchback
上邊巴打講用泊車雷達會好好多, 都真既, 不過我試過情況係有雷達都HI野

想買MAZDA6無問題, 性能更加唔太擔心, 大CC車起碼有力先. 而且M6都幾襟揸, 唔多點壞. 你咪理上邊D叫你買GOLF之類既歐洲車, 真係整多過揸. 唔買MAZDA無問題, 都係日本車就好, 新牌點都揀日本車穩陣.

BY 前M6車主

Golf 好渣，但會有代價

願聞其詳

佢講得啱既
不過M6 同 GOLF唔算同級
同級講緊係 BMW 3系、Benz C-class (唔係價錢上)
所以講質 M6一定屌打 GOLF

佢地又唔係唔知歐洲車有咩問題, 點會得罪?
而且歐洲車唔係唔好, 係唔適合新牌.
唔講錢, 兩件真人真事:
1. 臨食飯之前泊左架BMW, 食完飯番黎見到車底全部藍綠色液體 (都唔知係engine coolant定咩鳩. 個心直頭慌撚左. 車又開唔到, 又整污糟人地地方唔知會點, 仲要CALL拖車拖走架車, 停車場又唔知洗唔洗屈錢...
2. 坐朋友架AUDI A3 HATCHBACK (即係班友好推既golf), 一條吐露港公路, 水箱燈著左3次, 每次一著, 停埋一邊倒一公升水落去, 新牌歡迎你試, 包你直頭想一野打爛架車

認真, 新牌路面揸60-80, 咩車咪一鳩樣, 邊度爽呢?

GOLF點會整多過渣 你渣過未先 定聽人講渣?

二手車仲同咩級
二手M6唔值錢, 2XXX cc 牌費, 保險, 咩都貴, D車主如果唔玩, 都唔知幾想有人要左唔洗煩..........我當年都係直接賣俾劏車房, 如果唔係擺幾個月停車場又係錢.
分分鐘GOLF仲貴過M6添呀.

二手車當拎下路面經驗, Mazda 係OK. 點揀就幫唔到樓主, 搵個有揸開車一齊試, 最多係咁咋

請睇#59

你話GOLF多野過MAZDA3整 依個就公認 但你講到整多過渣 就擺到明9UP啦 一部歐洲家用腳車 俾你講到咁 真心好離譜

我只會講你日日渣 我建議你買MAZDA 3(我自己都渣緊) 假日車我建議你買GOLF

真呀師兄 好似你兩個例子唔撚保養架車 一定係買日本車啦 不過咁樣洗撚買M6咩 買AE110咪得

二手車點解唔講得同級
講緊segment 唔同, 唔應該比較啫
咁敏感做乜鬼

大家都係 Mazda 用家 相嗌唔好口

有冇ching 賣車 6萬內budget

Mx5

二手價3 2.0 好似仲貴過6 2.0，買6絕對底過3，高一級，靜啲闊啲安全啲

不是賣買post

golf pm

同級應該唔係, 但馬6對GOLF講你所謂既質係儲物空間同多個KEYLESS以外GOLF相信可以完勝, 老實講, 馬6去到中期都唔係真係咁靜. 而馬6既2.0係亦絕對無1.4T咁好力. 最後講門版手感GOLF都叫德國車質素, 年份大左馬6易搞D呢D就無得講, 歐洲車舊左小問題一向多D.